Plusieurs idées d'un coup.
Alors je suis avec mon ordi portable donc j'ai besoin d'un peu d'adaptation

### Pourquoi ne pas donner le savoir a tous le monde ? A quoi servent les brevets ?
Espionnage industriel et tout ce qui en découle.
Mais oú ? Dans le premier chapitre non ? 

### La technologie est elle neutre ?
Non, mais il faut détailler pourquoi et comment.

Faut aller sur Vaultix :)